「山寨奧特曼」續集不理爭議上畫 官媒幫腔宣傳

廣州製作公司前年被指未經日本版權商授權，製作並上映鹹蛋超人電影《鋼鐵飛龍之再見奧特曼》，引起軒然大波。詎料這宗官司仍未了結，中國公司便再推續集、今天全國多地同步開畫。更惹人注目的是，中央媒體竟刊文宣傳這齣「國產鹹蛋超人」電影。

事件引起海外許輿論嘩然，有網民形容這是不是「偷」版權，而是赤裸裸地搶，有人更揶揄「特朗普打中國侵權又多一個理由了」。日方版權商重申，要訴訟到底。

日本版權商指 從未授權中方公司拍攝

廣州藍弧動畫製作公司前年製作的「內地版」鹹蛋超人電影，叫作《鋼鐵飛龍之再見奧特曼》，並於同年十一國慶檔期上畫。片子不僅直接用「奧特曼」之名、片中超人造形亦與日本正版同出一轍。內地製作商有如此底氣「複製」奧特曼，原因是聲稱自己已獲授權。

但擁有鹹蛋超人、奧特曼版權的日本圓谷製作公司否認向藍弧動畫授權，並在內地興訟，誓禁止藍弧繼續侵權。但這場官司未了結，藍弧動畫竟繼續製作「續集」－－3D動畫《鋼鐵飛龍之奧特曼崛起》竟已製作完成，今天起在內地登上銀幕。

這齣新片在侵權糾紛中上畫，在海外輿論場引起一陣嘩然，有網民在社交平台批評中國製作公司「明搶」知識產權，有人更形容「特朗普要打中國侵權，奧特曼電影完美示範了中國侵權問題有多嚴重」。

官司未了 「中國奧特曼」續集今上畫

但更令外界注目的是，內地央媒竟紛紛為這齣片子背書，用溢美之詞「高調」宣傳。中央廣電總台國際在線發表題為「電影《奧特曼崛起》正式上映，解鎖九大超級看點」的文章，稱此片「獲大小觀衆認可，點讚『成長必看』英雄動畫電影」。而人民網等紛紛轉載。

作為奧特曼的版權商，圓谷製作16日已發布聲明，將繼續上訴「中國國產」奧特曼侵權，絕不妥協。

內地有奧特曼電影 香港有哈利波特餐廳

呢單同香港哈利波特餐廳唔同，香港果單係被告輸，呢單係原告輸

證明哈利餐廳 係大陸應該有得做

條友真係算錯一步

GAY片黎？啲腹肌靚到.....

拍套日本真Ultraman 打柒 平行宇宙虫国奧特曼

內地係共產中文！！！係中國啊！！

見最尾嗰句係樓主打我先出呢句，如果係copyandpaste文章唔小心出咗我唔會理

內地因為香港是中國一部份吧..

唔係點會有哈利波波餐廳(無授權)

內你老母地

藍弧係咪咩紅二代開？連官媒都吹奏

做乜幫推

有人出咗個一模一樣嘅post,集中喺呢度討論好啲